是一部於1983年上映的[香港電影](../Page/香港電影.md "wikilink")，由[成龍擔任執導](../Page/成龍.md "wikilink")，以及由[成龍](../Page/成龍.md "wikilink")、[洪金寶和](../Page/洪金寶.md "wikilink")[元彪等擔任演出](../Page/元彪.md "wikilink")；此電影為《A計劃系列》中的第一部，亦是成龍的[特技演出代表作之一](../Page/特技.md "wikilink")。

## 劇情

香港開埠初期，[海盜橫行](../Page/海盜.md "wikilink")，在香港的海面，盜魁羅三炮與奸商周永齡互相勾結，深悉貨運情報，因而無往不利，官府亦為之束手。[水警](../Page/水警總區.md "wikilink")[沙展馬如龍對官府政策非常不滿](../Page/沙展.md "wikilink")，憤而辭職，與卓一飛合謀對付海盜，卓一飛雖然武功高強，可惜他唯利是圖，他與馬如龍合作騙取軍火，旨在從中圖利。羅三炮勢力龐大，馬如龍和卓一飛二人屢剿失利。馬如龍心有不甘，重新加入[水師警隊](../Page/水警總區.md "wikilink")，與上司洪天賜、卓一飛三人合力喬裝闖入匪巢，終於將海盜一網打盡。

## 演員表

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演　員</strong></p></td>
<td><p><strong>配　音</strong></p></td>
<td><p><strong>角　色</strong></p></td>
<td><p><strong>備　註</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/成龍.md" title="wikilink">成龍</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/鄧榮銾.md" title="wikilink">鄧榮銾</a></p></td>
<td><p>馬如龍</p></td>
<td><p><a href="../Page/水警總區.md" title="wikilink">水警</a><a href="../Page/沙展.md" title="wikilink">沙展</a>。嫉惡如仇、正義感強</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/洪金寶.md" title="wikilink">洪金寶</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/林保全.md" title="wikilink">林保全</a></p></td>
<td><p>卓一飛</p></td>
<td><p>道上小有名氣的賊，馬如龍進警隊前就認識的好友</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/元彪.md" title="wikilink">元彪</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/朱子聰.md" title="wikilink">朱子聰</a></p></td>
<td><p>洪天賜</p></td>
<td><p><a href="../Page/見習督察.md" title="wikilink">見習幫辦兼陸警教官</a><br />
戚幫辦之外甥，身手不在馬如龍之下</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黃曼凝.md" title="wikilink">黃曼凝</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/盧素娟.md" title="wikilink">盧素娟</a></p></td>
<td><p>華女</p></td>
<td><p>石<a href="../Page/督察_(香港警察).md" title="wikilink">幫辦之女</a>，馬如龍女友</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/張嘉年.md" title="wikilink">太保</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/陳永信.md" title="wikilink">陳永信</a></p></td>
<td><p>太保</p></td>
<td><p>水警<a href="../Page/警員_(香港).md" title="wikilink">警員</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/火星_(演员).md" title="wikilink">火星</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/楊捷康.md" title="wikilink">楊捷康</a></p></td>
<td><p>大口</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/關海山.md" title="wikilink">關海山</a></p></td>
<td></td>
<td><p>戚幫辦</p></td>
<td><p>陸警<a href="../Page/司令.md" title="wikilink">司令</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/劉克宣.md" title="wikilink">劉克宣</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/金貴.md" title="wikilink">金貴</a></p></td>
<td><p>石幫辦</p></td>
<td><p>水警<a href="../Page/司令.md" title="wikilink">司令</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/狄威.md" title="wikilink">狄威</a></p></td>
<td><p>羅三炮</p></td>
<td><p><a href="../Page/海盜.md" title="wikilink">海盜頭子</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/王偉.md" title="wikilink">王偉</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/楊捷康.md" title="wikilink">楊捷康</a></p></td>
<td><p>周永齡</p></td>
<td><p>香港仕紳，名流俱樂部主人。勾結羅三炮發財</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李海生.md" title="wikilink">李海生</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/盧雄.md" title="wikilink">盧雄</a></p></td>
<td><p>李初九</p></td>
<td><p>海盜幹部，羅三炮與周永齡之間的聯絡人</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/韓義生.md" title="wikilink">韓義生</a></p></td>
<td></td>
<td><p>長衫</p></td>
<td><p>通緝犯，力大無窮</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/羅浩楷.md" title="wikilink">羅浩楷</a></p></td>
<td><p>盧雄</p></td>
<td><p>未具名</p></td>
<td><p>名流俱樂部領班，喜歡講英文</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/杜少明.md" title="wikilink">杜少明</a></p></td>
<td><p>金貴</p></td>
<td><p>奀豬</p></td>
<td><p>酒吧侍應</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 製作人員

## 電影歌曲

| 曲別  | 歌曲      | 作曲                               | 作詞                             | 演唱者                            |
| --- | ------- | -------------------------------- | ------------------------------ | ------------------------------ |
| 主題曲 | 《東方的威風》 | [黎小田](../Page/黎小田.md "wikilink") | [黃霑](../Page/黃霑.md "wikilink") | [成龍](../Page/成龍.md "wikilink") |

## 獎項

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>頒獎典禮</p></th>
<th><p>獎項</p></th>
<th><p>名單</p></th>
<th><p>結果</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/1985年香港電影金像獎.md" title="wikilink">香港電影金像獎（第4屆）</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/香港電影金像獎最佳男主角.md" title="wikilink">最佳男主角</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/成龍.md" title="wikilink">成龍</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/香港電影金像獎最佳動作設計.md" title="wikilink">最佳動作設計</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/成家班.md" title="wikilink">成家班</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/第21屆金馬獎.md" title="wikilink">金馬獎（第21屆）</a></p></td>
<td><p>最佳男主角</p></td>
<td><p>成龍</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>最佳剪輯</p></td>
<td><p><a href="../Page/張耀宗.md" title="wikilink">張耀宗</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 参考文献

## 外部連結

  - {{@movies|fAatm0863041}}

  -
  -
  -
  -
  -
  -
{{-}}

[Category:續集電影](../Category/續集電影.md "wikilink")
[Category:香港动作片](../Category/香港动作片.md "wikilink")
[3](../Category/1980年代香港電影作品.md "wikilink")
[Category:嘉禾电影](../Category/嘉禾电影.md "wikilink")
[Category:香港電影金像獎最佳動作設計獲獎電影](../Category/香港電影金像獎最佳動作設計獲獎電影.md "wikilink")
[Category:成龙电影](../Category/成龙电影.md "wikilink")
[Category:海盗电影](../Category/海盗电影.md "wikilink")
[Category:1980年代动作片](../Category/1980年代动作片.md "wikilink")
[Category:清朝晚期背景電影](../Category/清朝晚期背景電影.md "wikilink")